Elon Musk呢段說話講得好啱 點解件嘢唔係你既 你可以攞去賣

因為有人借比你 所以可以賣 明未？

雖然我都好崇拜佢，但其實唔係樣樣嘢佢都啱
如果咁講咁點解你借錢買樓又得？你都未還晒錢，點解你可以住，甚至賣？

真

點借140%出來

100% vs 140%

佢意思係果40%都唔存在
都冇果一樣野 點借俾人

偷換概念
錢唔同商品

答我呀，點借突40%呀

你入1蚊落銀行，銀行都可以借到幾蚊出去
簡單貨幣供應

所以要還囉

唔係咁 買樓要full pay 更加買唔到樓wo

B借A貨
C買B件貨
D借C貨
...
咪就係咁樣落去囉

其實而家個情況就等於銀行擠提

如果你覺得錢同貨唔同

咁唔通你覺得沽空股票唔得，但係沽空貨幣就冇問題

我問人借架車賣左佢
遲啲架車價錢低返我買返同一款二手車就有賺

你真係好撚柒
乜都未識就串柒柒
自己搵下david webb篇野
240%-140% 咪100%囉

就係咁啦

佢借比你會計返利息架麻。

佢如果計到架車一年之後，個車價會跌一半，咁佢咪收返你50%利率囉

條友開始唔用腦

點知架車仲要絕咗版變天價買唔番比人

都冇人擁有嘅野點借？點解突40%？答唔到就咪咁串

咁你借層樓比我
我幫你賣左佢

借夠1000%
仲有咩價位沽唔落

你情我願的話有咩問題

你借人層樓去賣係放相應既抵押品+俾利息, 但之後都係要還返層樓俾人, 中間仲要係冇損耗

連登係咁多低端人口, 我都遇唔少

我buy樓主
市面上得100股
而你就賣出140股
你既目的係透過整死間公司同殺散戶獲利
咁樣係咪正常呢？
咁樣係不斷pump大個supply黎操控股價

我唔認為銀行對貨幣既操作可以同股票比
始終借錢出去為市場提供流動性對經濟有利
而銀行擠提都要為看己擠提而負責
但我地睇d卷商，又唔俾買賣，或者只準賣唔準買
更加令人睇得出成件事係操控股價

我認同elon musk
當你short貨去到操控市場既地步就唔應該係legal或者legit

我代答啦, 你都唔好咁串
銀行都係收一蚊存可以借到幾蚊出去, 係你唔熟個金融機制
a 借俾 b
b 賣俾 c
c 借俾 d

呢到1股賣左兩次.

上面係咁人身攻擊做咩？會顯得自己高尚d?

Ching 建議唔好亂咁沖出黎柒 你快d走啦 我幫你頂住

有得同未來借貨 比利息咁解

係呀比利息
個問題唔係你做唔做到呀
係呢件事唔岩呀
你d fund house集中一大舊錢short爆一間公司
然後做低一間公司同埋揸乾散戶既血汗錢
理論上如果間公司係growing company但係只係缺乏流動性
空投機構就可以用佢既asymmetrical power黎做低你

A問B借 (B收息)
A將B借到既拎去賣畀C
A再問返C借(C收息)
A將C借到既拎去賣畀D
.... 咁咪突囉 有幾難明呀

總之就係 還得到先好借

雖然我唔認為沽空有問題
但擠提唔同喎

我存100蚊入去再拎返100蚊出嚟點可以叫沽空
呢啲係我嘅資產嚟
拎我啲存款借出去做multiplier 嘅係銀行
佢還唔到錢關我咩事

個問題唔係你做唔做到呀
係呢件事唔岩呀

連登仔就係咁啱聽就當啱

問下柒婆

唔使理啲五毛

我解釋畀佢聽 點解可以做到借突咋
唔係話件事啱

無監管 點解可以比佢借完又借 吹大個泡沫

如果你遲到架車變左收藏家追捧的收藏品，你要以更高嘅價格買返返嚟咁點算？

琴日有條on9仔串我
點解我得200萬可以借800萬去買一棟800萬既樓

摩貨炒樓都係差唔多原理

咁都唔明就算啦

一樣
其實你道出左重點
你係貨主（放錢入bank） 就算d錢升值左幾千倍 你唔去銀行拎 佢就無迫切要俾返d錢你

有保証金咪可以借突囉

做futures contract唔需要借實物，到期日又一定唔需要實物交割，一樣可以做到short到

iphone 唔同奶粉 d fd

美國可以唔借貨去賣

果欄賣個水果百佳 百佳賣個水果俾你 點解可以賣兩次

你唔明 想問緊乜就真

層壓式推銷定義係非法 其中一個理由就係因為好易爆
當然最大原因係行騙啦

其實你情你情我願 你呢個講法係得既...

但

我借左層樓畀你 你要因應層樓既即時價值 畀返定期利息我

我要你還樓既時候 無論層樓升到幾貴都好 你都要買返黎還比我

依家就係發生緊咁既事

批判性思考

百佳惠康都係啲供應商借貨比佢地賣
點解樓豬唔好屌柒佢地？

okok

期權？
嚴格講唔係賣緊隻股，而係隻股嘅購買權

用按揭比喻又係戇鳩，冇按揭制度啲樓價唔會咁貴啦

喂大家討論吓都拎少少常識先、呢啲係中學Econ嚟

同早排賣口罩咪一樣， 消費者pre-order, 賣家無貨都可以收錢數銀紙先

咁還唔到咪抵死囉
對衝基金唔比輸？

佢係講緊個規則有問題 唔係唔明個規則

收藏家=diamond hand

答我呀，點解你老母生到你咁on9？

因為我都係做果欄既囉 我再賣返比百佳唔得？

呢個post咁多鬼ac

衝晒入嚟

大家未明個沽空個道德問題，
假設a 有100股TSM,而TSM 呢個世界只有100股
B 問牛牛借貸沽
B 沽左100 C 買左市場多左100 TSM
因為A 佢冇賣佢有100 C 買左佢有100
咁問題黎，if A 同C 同時入紙拎張實體票，而TSM 得100 張 A 同C 邊個先有個張票？

一路沽空冇人問呢啲問題係因為好少沽到100% 又咁多人關注隻股

Elon musk 喺好勁，但講嘅嘢唔一定岩
上面ching 講左，借錢買樓，咁層樓喺咪就唔屬於你？ 借錢買樓同借股票賣出根本就一樣概念，成個金融市場不嬲都喺咁運作，唔存在咩道德或者法律嘅問題
而家個仆街deepstate 唔俾人買gme喺唔岩，但Elon musk用呢個point 打對方未免太on9

咁幾時還返個水果比果欄

100％代表連公司大股東d都股份都借埋出去

好似好多人唔知short sell個logic

有存款準備金

個d 唔明唔緊要, 仲要串柒柒

我都係問點解無監管姐
可以答: 大戶大把錢唔洗管, 幾貴都買得起, FINE

操控股價，冇道德問題咩

我借部PS5比我
我幫你賣咗佢

咪撚on9
你用textbook 講借個幾箱橙嘅例子就講得通
樓根本就唔可以咁樣借
唔撚通賣方明知你想short 到層樓跌都借比你玩咩
為果少少利息??? 你痴撚咗邊條on9線?

借股唔同,樓係咁大就咁大間, 借完就無
你有先借到比人, 但stock 一堆數字無實體
short撚到過140%都夠膽死

elon 講得啱, 合法唔代表唔係scam

其實有啲基本概念我都想搞清楚
我當有間公司，全部有10張股票，ABCDE五個人各有2張
咁有個人X，問晒全部人借晒佢地果2張，即係全部10張，short sell畀F
咁F就有10張啦
咁個short interest ratio係咪即係 10/10 = 100% ?
咁亞F唔會知佢啲股係借返嚟，然後有另一個人Y，問F借晒果10張，又short sell晒畀G...
咁個short interest ratio係咪即係 20/10 = 200% ?
咁理論上可以一直咁loop落去，300%, 400%.... 1000000%...
（我當然知道現實唔會有人咁做，但原理上係咪可以先？）

唔L明囉，不問自借，仲可以借突。

自己google下咩叫free float啦唉

問銀行借錢 比盡你借9成
唔會你比1成佢借多13成比你
到你還唔到 銀行收得返間樓

而家佢本身無貨係手 仲要周街借貨借突
到時無錢收 收咩？

點定義操控先,你有錢買上去隻股升都可以係操控嫁喎

存款準備金都唔係100％保證唔會擠提

你問下銀行a收左你1蚊, 借左俾銀行b, 銀行b 借俾機構c 點解可以冇監管

你估得一個人沽140%？
你沽 2%我沽3% 夾夾埋埋架喎
我沽得 2 3%唔通又係我錯？

好似無人問過我借wo

現實都未必無人咁做 而家呢個情況就係咁
或者好似VW咁一下子大量減少流通股數量 都會令short ratio倍增

咁因為你係借錢比銀行

唔係借錢買樓

同一 concept 比喻係
借人地層樓然後賣咗佢
隔一個月後先買翻還畀佢

人地得一架車 點樣借兩架車比你去賣？

唔難明，所以作為物主，我依家唔想借啦，要SH，你咪要還俾我囉。
我理得你邊道買翻嚟還，總之即刻還。
又難唔難明呀？

on9
借錢買樓
即係我孖展or借錢買股
沽空係賣樓
我賣你層樓

都話你情我願囉 只係解釋畀你聽操作上係可行...

建議你睇下 The Big Short 呢套電影
主角咪又係畀班銀行家當係傻仔

假如你問人借到XX山莊第1座18樓C室，然後你將XX山莊第1座18樓C室賣咗畀人，因為你想「高賣低買」來賺一次差價再還畀人。假如XX山莊第1座18樓C室的買方知道你的計謀，他一世都唔賣XX山莊第1座18樓C室出去，你點樣將XX山莊第1座18樓C室還畀返借畀你嗰個人？

咁人哋而家叫佢解釋點解借到140percent佢咪針對呢個問題解釋咗囉

who is A

我都係到解釋緊原理咋
佢地就起曬槓

佢個名仲要叫批判性思考

A 有100 股但係已經借左比B, A 要入紙要先收返B 借左個d 貨，而C 有100 股， 佢可以獅子開大口

其實沽空會唔會直接影響股價
定好似option 咁，係局外玩

銀行監管要求仲高啦下話
所以都係大戶大把錢, 齊齊分

官商勾結

銀行搵黑社會收數就得

我哋叫人一齊去銀行拎返存款就會比人拉

執行上，因為屋同樓都係iliquid asset，但股票係liquid，所以股票可以做到借貨

但如果你講緊道德上，咁你Tesla又借錢做生意？ why you can spend money you dont own?!! 一樣道理，所以elon musk呢啲有啲7咗

合約寫明要還同一個單位, 你出一億都要買返, 明白未?

有好多人之前已經借左 有D貨仲係借上借上借既 所以借突

你借錢買樓之後賣又好
銀行 買家 賣家
角色永遠得呢3個
借貨沽
就broker 原買家 沽空友 新買家
成件事根本唔撚同
原買家無賣過
新買家又買左
成件事依家越來越大
就係因為大戶沽過100％
自由市場
你定位機制俾沽空唔緊要
大家咪跟遊戲規則玩
你大戶見gme散戶多
自己越沽越勁
最後自己頂唔順就夾埋broker唔俾人買
咁就有問題

Elon 偷換概念創造存款中4都有教啦

借上借

咁似之前層層疊，一爆就系統性咁收皮

係 全城期待
利申 有貨SH

人借比我我又借比第3個人咪得

假如你願意用全世界的財富去同單位的持有者買，但佢都唔願意賣畀你，咁點算？

咁問人借錢又借錢俾人係咪都唔得
又係咪覺得所有錢行都係有問題
究竟你係claim唔俾人借俾人定唔可以沽超過100%

咪就即你得1層樓, 拎去2按, 3按, 4按借錢
你還到錢咪無事囉
還唔到咪爆囉

沽到140%其實唔係唔得
但要加番條時間軸先
首先有abcde咁多間沽空機構
假設佢地正係知自己沽幾多
唔知其他人沽幾多
咁就有可能沽凸左
同時140%沽空應該唔係同一個時間點要還
所以如果要還股票既時間點唔同
咁其實沽到140%都冇咩問題
例如a沽20% 係今日要還 佢就會今日掃貨還比f
b又係沽20% 不過係下星期還 咁a還左比f既股票 沽空率已經得番120%
同時f已經可以拎番a還果20%股票出黎賣比b填數

唔可以借上借 賣左出去第間broker再借就得
佢唔知d貨係你借返黎

咁我想請教下，會係B直接賠錢比A，定係B一定要收返C嘅貨比返A

利申：財經智障

違約風險 輕則賠錢 重則坐監

批判性思考浦頭未

你睇返我個ABCDE例子，同埋david webb個解釋。

話就話借上借，但因為買貨個人唔會知佢件貨係借返嚟：張股票唔會寫話我畀人借過X次，沽空嘅唔會得一個人或空投機構，所以搞搞下變>100%，唔係一鑊過借晒>100%貨嚟沽。

問題係X賣俾F嗰一刻，1. 係賣緊實質10張股票，或者2. 賣緊個權利(合約)

如果1，當賣完，10股票已轉手，咁“X問全部人借”合約，應該完結
如果2，F只係擁有權利，無實質股票，可以再借出去？

利申：唔識

當然係B收貨俾返A 如果唔係咪有100股多左係個market度

假設蝕緊
我同借架車比我嗰條友熟既話
有冇得無賴啲咁同佢講
“你如果唔減低/免除晒我d息，我就去申請破產”
“一係比次機會救我，一係到時你架車連渣都冇”
咁deal得唔得?

而家gme 咪係咁囉, 你有本事推跌個單位既樓價, 嚇到個新業主低價20萬放返俾你, 你咪賺, 如果新業主sh 1億 你都要買返, 賣銅賣鐵賣底褲都要籌錢俾佢, 不嬲short sell 係無限輸, 只要對方齊心

當然得 所以只有貨主有能力挾死借貨人 佢唔想佢死佢永遠都無事

咁你咪一直俾利息, 而家沽空公司就係遇到咁既困境

借錢買樓
人地都會睇你信唔信得過，還唔還得起
仲要你層樓係有價值嘅，你供唔起佢可以收返黎賣
如果層樓一跌穿某個價位銀行連完數覺得食埋你息都蝕
仲可以call loan或者收9左層樓去拍賣
你就已經見到銀行係好多方法拎返舊錢

沽空係你借左人地層樓去賣
你拎左舊錢先
但係你一個時期之後你要拎返舊錢去買返層樓還俾人
如果唔係要還息還死你

宜家就係有人知你要買返層樓黎還，所以天價買起層樓，開天殺價
佢可唔可以買返同一棟同坐向同一個單位但唔同層黎還？平時得架，不過sorry宜家俾人掃晒霸晒

沽空其實冇問題架
不過簡單d講你碌完咭家陣找唔到數之嘛

多謝巴打

屌你老母咁你Tesla上市咪借人錢昆人錢去做生意，

你成功就口響響，大把衰撚咗既其他人錢輸身家，

你上得市就知道呢個賭場㗎啦，
你可以縮撚埋好似華為，美心嗰啲唔撚上市架，

一早就講明可以買莊閒，而家問人點解可以買閒，話呃人食屎啦

我借A架車攞去賣比C賺差價
人哋C又再攞架車去賣再賺多次差價

係
華爾街個班撚樣靠做沽空呢啲對人類發展冇任何嘅益處嘅野黎搵食最有腦
個啲整電動車自動駕駛民用太空技術嘅死毒撚真係冇腦

秒

樓嘅1按2按3按 差唔多

聯儲局每印$1美金, 銀行就可以借$10出去

不嬲都係咁運作就唔存在道德同法律問題
Gooddest Logic

當然係實則股票，同街啲無分別。如果唔係我咪畀貴咗，用市價買咗樣次貨？
所以佢先可以再借出去，搞到個ratio > 100%

即係如果大家sh gme， 班大惡一股都入唔到
咁班大惡咪仆街

Elon Musk既意思應該係講緊"唔應該" 咁做Short
你地就曲解做佢話"唔可以" 咁做

無證據下係咁當人地機構係做緊naked short...
美股正股一定要借貨先可以沽空又唔知

解釋畀你地聽又因為Elon Musk神性不可侵犯 又起曬槓

Okok

問題係你叫strong hold 既同時 大把人自己賣左袋錢啦 咪睇下邊個最後接左個火棒囉

岩 借1$出去
債仔又入返1$落銀行
銀行再借出去

咁咪即係同08次按危機一樣？
只不過以前係房屋
今次係股票

而家咪係咁 好快to the moon

唔一樣 果時複雜好多好多

所以大家攞晒所有現金做SH都理論上可以玩死銀行

多謝大家
唔係呢個post 我都未知發生咩事

打大鱷

你估真係佢做咩

loop 1.4次果100股就可以賣140股

正常現貨有loop時間限制,要上手清咗100件貨同佢買返40件再賣返轉頭，但係股票無呢個限制，買賣可以同時發生變到可以超賣

我見有啲高手係度，不如咁問啦，點解仲可以沽空？
有人講過啲優點，例如增加流通性呀，多一樣投資選擇呀咁
但任何一個入門網站都會話畀你聽，沽空係一樣賺極有限，但風險可以無限大嘅嘢嚟
咁點解仲畀人咁做？
你下下爆一鑊，變系統性風險，賺多多都唔夠補償。

如果係高風險行為, 點解無借上借上借上借*N 無監管
如果唔係, 姐係無問題啦 唔會引起經濟衰退

美國無賖數呢樣野？

有invoice就係借貨

我覺得呢個係技術性問題多d
道德問題應該係：
個100股明明屬於A點解券商可以用A既資產貸比人？
A係咪起碼應該要收返租？銀行用我既存款貸比人都有比利息我
個樣野如果屬於我，個樣野賺返黎既都屬於我先岩，點解券商可以攞我d野貸比人？

呢樣咪叫擠提

咪銀行擠提

無得沽空既話所有衍生工具收哂皮
無得用股票抵押借錢
成個世界流動性緊縮
銀行無錢借
入門網站俾我同你睇 唔係market maker 睇

咁的確有喎，你背借貨畀人有錢收㗎。你同broker講你肯就得。

【GME學術討論】沽空Q&A

借股出去可以賺息，沽空容易過做好。

咁假使全世界sh gme，幾多錢都唔賣
大惡一股都入唔到，大惡固然仆街啦
咁原本借貨比大惡嘅人係咪會冇晒d股

時代變啦 依家容易集結散戶 一齊行動

正常唔得 只有market maker可以

機構投資者可以買股黎對沖返short position，佢唔做係佢on9

講真
唔係邊得嚟咁多免佣
劵商開善堂咩

咪就係班fund佬恃住自己可以打橫行
球証旁証都係我個fd
所以咪夠膽玩呢d囉

點知今次俾人玩，佢地瀨左屎就連龍門都搬郁埋
就証明呢個玩法本身就有漏洞
只係平時佢地有錢冇人可以玩q佢地

唔至券商 好多大股東都會借貨俾人收息

基本上係開空頭支票話自己有貨再賣俾你
但你未拎到貨係上，只係同意幾錢要貨
佢一路冇貨係手，
到件貨跌價到時低位先再買貨
到時你仍然原價買貨但佢就賺差價

所以唔存在借貨，件貨到最後先用黎填數

正確黎講係
a借俾b 100股
b賣俾c 100股
然後c又借俾b 100股
b再賣俾d 100股

咁b就同時賣左200股出去，沽左200%

市場上總會有一啲公司喺度做假數騙投資者入股，而沽空的回報令到人有動力揭穿其他公司做假數。
參考自瑞幸咖啡事件

利申
支持Elon Musk，唔應該沽空沽到咁大
持有GME 等緊佢爆

依加現實借左貨既貨主有冇得叫班沽空機構唔使還？

屌你老母兒登仔啲邏輯真係好笑到

點解買樓要借錢 100年前有冇咁多人借到
係自從有左借錢先變左有要借錢先買到既野

留名睇5毛教elon musk理財

你搵個14成按揭比我先講野啦弱智

a係照攞 b會仆街
你唔好以為借股票係冇人知
a係知兼收緊b息
a要攞果時 會call b還貨
b一定要買貨返黎還 c一路唔沽b咪仆街 好簡單

你問我哋把撚，明明講緊可以做到140％出嚟，你就講咩點解冇監管，問政府啦柒頭

點解啲車未造出嚟可以預售

唔係佢做唔通你做咩

Cybertrunk

因為幢樓似抵押品
叫條on9仔兩梳蕉表演用二百萬借八百萬

gme 都唔係得一間沽空公司, 要做到short 140%, 唔一定係同一公司

所以第二次賣100股可以係任何公司.
d 公司可以係b, f, g, h 公司都得

而家班貨主直頭可以撳住班債仔來搶喎，未聽過有人有錢唔賺

可以唔還住 但始終要還

咁依家gme呢間公司有咩問題呀

我想起國泰

呢位ching 講得好
小弟上面講得唔好，兩樣嘢喺有唔同
Short sell 呢樣嘢本質上無公平性或者道德問題，喺啲大戶玩到個市場咁樣先喺問題，而家好明顯喺監管機構不力，搞到市場出現不公平性，成班友喺度屌short well 呢樣嘢做乜鳩。
啲大戶夠可以大手買入隻股 推高股價啦，咁你喺咪又要禁買股票？
Buy/ short sell 本質根本就無問題，問題在於你點樣確保市場喺公平

你都幾有趣

大把
二按 三按 四按

尊重啦

答我呀，咩叫批判性思考

你普通買股票都喺推高隻股，咁喺咪又喺操控？
問題出於監管，唔喺short sell本身

個問題係點會可以借另外9蚊出去

呢兩句喺並列句，唔喺因果句

唔識咪唔好答
係要衝出黎柒

痴線 你不如問點解可以有錢莊存在

死撐咪呢挺 問到天荒地老

無監管既話你點會知多過100%..

咪貼呢條傻散出黎
我今年500% YTD,佢幾多?

唔了解既野學識佢 唔好一味反
理解完 搵到真正個問題 先慢慢再反

你有1蚊，就借1蚊，合理
你有1蚊，借10蚊，果9蚊點黎

恭喜你

而家佢係一棟樓得10個單位但係佢差緊人14個單位

存款準備金10%，

credit creation咁咋嘛大哥

假如全世界銀紙得一百蚊
你存入銀行銀行借出街
借果條友又存番入銀行
咁總户口結餘實>100

全世界銀紙數量無變過

有資料咪知過100%... 監管?

借到0.9蚊出去，借咗哩0.9蚊嘅又可以借0.81蚊出去，已經由1蚊變到借到1.71蚊出去

條友無理解過banking system點run
好難怪佢諗唔明點short多過100%

啱呀 好多係到為反而反

依個係風險管理措施， 無答過可以借多9蚊的理據

未打完撳咗send，下面答咗，本身想撳cancel撳錯send，因為答嚟都費事

Game Stop 目前是夕陽行業，它的股票（GME）長遠只會下跌。
一班大鱷想用GME下跌呢個走勢來搵錢，貪心的他們將GME沽空得太過盡又不幸地畀班散戶發現咗。然後，班散戶順勢而為買了GME來做收藏品或戲飛，睇住班大鱷到期找唔到仆街。

你真係唔識架喎

沽空唔係高風險行為

咁一開始個遊戲規則就擺咗係度，冇得怨
呢個係financial markets嘅玩法，好似money creation咁，現兜兜嘅錢得100蚊，行一圈嘅value去到500蚊都好正常

d 貨好多都係散戶借俾券商, 券商借俾沽空公司

補充，連登仔參與度咁高，係因為佢地好鐘意睇人仆街

你咁直接會唔會hurt 到佢, 佢可能連2按, 3接都未知既細蚊仔

Musk所以咪問， 行完一個圈，果400蚊點黎

唉…自己睇

呢d 叫奇貨可居
平賣個位就柒啦

你搵個14成按揭比我先講野啦 同 你搵個14成按揭比我先講野啦弱智 已經好唔同

弱智兩個字自己吞返落肚 陰公

情況有啲唔同
現今銀行條例對於資本充足同貸存比規管嚴格
存戶擠提 理論上銀行call loan 就可以cover
問題只係過程需時 導致周轉問題
但只要其他銀行或政府短暫提供資金周轉或收購債權
咁就唔會倒閉 亦唔會因破產而引發連鎖反應

但股巿上嘅過度沽空兼被夾
如果無適當對沖 係可以無底線咁輸錢
神仙難救

最點解又可以call 同put
點解買樓可以按揭
點解可以發債

屌柒佢9short 140%我無野講
你憨鳩到屌柒埋short sell？

都唔係好唔道德啫，正如全世界同一時間問銀行攞番d deposit 銀行都唔會夠，你都唔會話銀行唔道德啦。大家知擠提既可能性低極咪得。
但可能shorting 要多d regulation ，正如銀行有required reserve ratio 去保障 depositors

I go to school by bus
You dont own = it doesnt exist?

Ching真好人 幫佢地搵埋資料

好撚老尷
Ching 係刨左陣lihkg 定wsb 就覺得自己好有料。
連fundamental knowledge 都冇就靜d、虛心d問

1.借出去既貨 其實係我地既貨 定係行既貨黎
2.行又邊有咁多貨借到出去 定係行佢會買貨黎借出?

我可唔可以借十成按買完樓再拎去賣100%錢呀！？

就算冇借上借 當你沽空比率50% 你散戶夠團結hold曬貨一樣可以夾
所以風險唔係沽空 亦唔係借上借
以前做呢啲係大戶做 港股搭棚都係做緊類似嘅嘢
所以有法例監管大戶
但係散戶團結你點監管
你想像下有人號召 放晒某一隻基金有嘅貨 如果全部人都照跟一樣做到宜家呢個效果

行只係其中一個player 當然係借你地既貨 要有你同意
仲有大 shareholder既貨都可以借

Price discovery 喎。
冇沽空，邊有人咁撚得閒做dd去踢爆 瑞幸咖啡做假數。

股票市場 係一買一賣
姐係俾錢買左一股
但係你收唔到一股
咁都接受到

基本上佢到期 還唔到果股俾人
係會犯法 同 未出現過
係人都知佢借左俾人
但件野唔係佢手都借俾人係唔岩

唔通Elon musk咁都唔明咩
人地唔係唔明 係覺得唔可以唔合理

你講咩9

普惠金融

a 要貨b 就死都要死掂佢，a 同c 夾埋可以玩死B

岩架 不過仲有d to z， n咁多個player

你google 下先上黎問
睇到好老尷

即係點

啱呀 Elon Musk 明顯講緊唔應該咁做咋

佢地以為Elon Musk發現左世紀大騙案
以為沽空機構做緊naked/偷貨黎沽 又唔理解借上借操作上係可以

a玩死左b
以後仲有無人問a借貸

呢個過程就叫squeeze
不過大戶到期都可以問其人借股去還
雖然唔係咁易借到，而且借到都會輸利息
所以唔係話你set 1億佢都要買
睇吓班brokers斬唔斬大戶倉（not likely）

所以short 緊140% 個陣佢咪要周圍求貨囉

冇監管點解要公佈呢d 資料俾你知?

秒。
唔通真係睇心情，歡喜就同你講咩

係賣方立場, 擁有權就可以賣
係買方立場, 擁有錢就可以買

借算唔算擁有, 算限期擁有囉, 但你可唔可以借一樣唔存在嘅嘢?

140%, 個40%邊個擁有, 不如你諗吓先

講極都唔化

咁點解可以借140%既貨？
咁都叫合理？

有 9 個單位都係釘子户唔肯放

結果要同一個單位買賣 14 次還畀人最快都六日先搞得掂

今次係HF出事 就突然改rules 要人就hedge fund

冇沽空咪支那咁，大堆假數公司，得買上，好多天價估值，大股東睇住食

我發覺 原來唔明既人係真係點講都唔明 定係唔想明…

係道德上唔合理
操作上係可以

借上借lo。on9 咁都唔知

Exactly
班友既目的 已經係要殺死間公司

某程度上喺香港嘅縮影.... sigh.

你攞實物先係物主 ， 物主係你個證券商

呢個真, 好多答都廢事

睇佢呢個留言既正評數 就知呢到咩事
但唔排除有人正評係for 佢問呢個問題既勇氣

佢都係講一直以黎個制度唔合理

我既意思係short sell過左100%係已經到左操控股價既地步
應該要監管
Short sell冇問題呀
但naked short sell有呀嘛
我同你講既野冇太大衝突

講正常銀行信貸，有樣野叫reserve ratio 去控制貨幣創造既規模
當reserve ratio 係20%，表示當銀行A得到$100現金，最多只可以借80%出去，例如借$80 俾銀行B，而銀行B只可以借$80 既80% ($64) 俾第三方
貨幣創造係計得到上限，就係本金除reserve ratio，即係$100/20% = $500
樓按原理都一樣，你需要俾得起首期做reserve，銀行先會借錢俾你，唔會出現無限抵押

銀行信貸同樓按有共通點，就係儲備資產既價值相對穩定
但沽空係將同樣既原理應用係股票，仲利用股價容易波動既特性獲利。
所以覺得沽空同信貸係兩樣野係有道理架喎

但重點係，沽空喺美國合法，同時散戶一齊SH 同樣冇犯法
Strong hold 投入既正股，基金佬玩沽空用既係創造既股票
散戶輸最多歸零，基金輸係要嘔返啲錢出去
基金點嚇散戶都改變唔到
揸正股既人係莊，基金先係閒既事實

其實只要有得借就好難監管

五千五百萬個蘋果係街賣
你點知邊個係借過邊個未借過

如果要監管
咁係唔係借過嘅蘋果無咁值錢
處女蘋果未借過就貴d

咁就好複雜架喇喎

但其實成個金融市場入面所有錢都係咁無中生有出黎
你儲100蚊價值既黃金入銀行，銀行就可以生到幾千蚊借俾其他人
但事實上成個世界都依然只係存在個100蚊黃金

又唔好咁講，後面有其他人睇到，會明，唔出聲je

我都要多謝你另一個post，顯示啲貨原來有15.5%係散戶到... 雖然唔肯定有幾準，但睇到呢道我就改觀咗。

Ching有見地

分期付款咋
你諗到咁複雜

宜家情況算唔算係突然有堆人要收返d錢，
借左銀行錢既人比銀行call loan,
限期前還唔到錢就破產

有撚監管借上借上借, 雖然大戶大把錢無野要驚
最多最後出事又BAM返晒SHORT姐
直到諗到計為止

有借有還咪得囉

留意翻香港係拉得

睇你號召邊隻股票

我買左100股之後賣走100股
我再買左100股之後賣走100股
我再買左100股之後賣走100股
我再買左100股之後賣走100股

我前後賣左400股 所以係400%？ on9

你股價跌到落一毫，佢都唔會死㗎間公司，
屌你李嘉誠長實$100跌到得返$30呀，李嘉誠咪生勾勾

方法一定有既, 例如未升爆之前, 如果借股要強制平倉之類
不過點都輪唔到我地諗啦 都唔輪唔到我地擔心大戶啦

提供透明度姐....

所以最後出事大不了再BAM返SHORT

連燈開po叫人放 應該唔會中掛 要告得入散戶合謀應該都幾有難度 不過呢方面我唔係好熟唔敢sure

貨幣係國際問題, 金本位, 石油本位

金價值都可圈可點

唔係個個國家銀行話生1000就會令市場多咗1000值, 仲有匯率通漲之類

成個脈絡同額外沽空係差好遠

易發易

最後大户一定賺最多
不過散户搭順風車

$4 -> $20 -> $80 -> $400

都唔錯啦

毒品調查科？

未上庭未判又未知喎

不過呢間公司 logo 係紅白色
應該無事

wsb果邊係好小心
個個都話自己唔係提供財經意見
個個都話自己retard
個個都話I love this stock
有做詳細DD最後會加句 其實我9up，唔好信我

其實某程度上講得啱

但係按金唔足夠

因為好易夾上100%up

當個量大，出咗事就會有連鎖反應

最後咪金融危機囉

血已嘔

哦

可唔可以理解為銀行原理

一日唔擠提就冇事

Btw 咁借法 會唔會還唔到錢破產 連環爆煲

借黎賣呀

驚 所以其他股已減倉 留GME SH

劉備借荊州

弱智都係唔好玩股票
你都係返去做定期算啦

對住呢D人 真係解釋都哂氣

點解會係減倉而唔係入sqqq

ok我用字係唔好，踢爆假數當然好

我係針對惡意沽空，Tesla當年都俾大鱷狙擊話間野垃圾玩撚到差啲破產，最後Elon Mush又咪做到成績出黎

件嘢我嘅，借左比你，你攞去賣，係得
但係街出面，又比我買返喎
咁你仆街了
我而家唔借lu...問你攞返
你以為係街可以同以前一樣輕鬆買返一樣嘅嘢？
傻啦，我而家叫價$1000呀

SQQQ有損耗 如果陰跌/過一期先跌 會蝕
我留現金 反手做價外SP 跌到合理價接返
唔到價收期金

遊戲規則係可以140%
不過淡倉都係smart play only

然後呢個smart play
就將大戶同retail果種不對稱r爛曬塊面擺係枱面
赤裸裸同散仔講你地唔可以贏我錢

喂阿哥，真係要樣樣野落手揸撚住支辣雞砌先叫有份?
咁大間公司佢有份俾個概念出黎有計劃點實行最後一大班人夾手夾腳真係做到出黎佢都叫有份做啦下話

踢爆假數可以係政府機構做
唔洗沽空機構搵住錢做 但係唔洗講到佢開善堂咁

重點係how do you define market manipulation & fairness of the game rules

Wallstreet圍內自私玩 1蚊當10蚊大石責死蟹就唔係manipulation
Retail貼倉分享自己睇到咩就係manipulation

呢d權力鬥爭老閪都企自己果邊 所以企係老散地位幫wallstreet護航既同支那仔有咩分別 住大陸話中國好重點係傻閪不求自己利益 根本唔適合係股票市場生存

再者
唔減倉哪有錢 無錢點買SQQQ

兩間嘢叫你還嗰陣都係要回歸返0
但因為借俾你先可以暫時做到賣咗200股

貸款based on信用，你還得到先會借比你

所以話你唔識玩
唔扮傻激下人邊有人咁得閒答你呀

你係諸心論覺得short seller 係為咗搞到公司破產而去去唱淡沽空？
如果short seller 做哂dd、research report 去support 佢沽空決定，我覺得冇問題。

Short seller 唱淡沽空Tesla ,係佢地唔識貨姐，同時間market 有其他participants 睇好Tesla , 最後都係睇間公司質素係點，去決定邊一邊睇得岩。

最大問題係冇經人同意

而家你偷我層樓去賣喎，
咁都咁多人like你留言，
乜料阿

套用返short sell 既概念, 而家有人借左你層樓去賣, 個價跌撚到殘就買返還比你, 然後佢賺錢.
you can't sell something you don't own.
仲未講GME 曾經short sell到140%,

無啦啦點偷你層樓黎賣呀

金融體系係咁 如果唔比啲銀行根本運作唔到

嘔血

個問題係你借我層樓拎去賣時，有冇得我授權。
至於跌到殘哂又點？ 層樓我供完，本身又係自住，我借比你，我仲可以收息，有咩問題。

乜料阿？
你唔係都以為short seller 係偷gme拎去沽掛？

比喻錯咗，
借方有錢賺（僅限於樓價下跌），
貸方有息賺，
大家你情我願先噉做

所以如果你係借唔到貨，你都走去沽，就係你唔啱！明未？

唔係唔啱 係做唔到 除非證券商同佢地一齊犯法

你去社交轉運算啦

講左咁多頁，仍然無人講"short interest ratio"

無貨沽空（naked short-selling）係犯法，香港新聞都見唔少啦，點會做唔到，券商本book得佢哋自己睇到。

有d 係死撐, 有d 係蠢

但係問題係呢到有人係無證據下咬定人地機構犯緊法 因為沽到140%
唔肯信借上借係可以借突呢個操作

借上借咪係犯法囉
我玩開IB個stock borrow program都有規定，真金白銀買返黎嘅股票先可以借出去收利息

你借返黎 賣左出market 買你貨間broker唔會知你係借返黎 佢又可以再借出去

借上借係咁意思 眀未

你仲有趣 思想成個冇腦廢老咁就唔好上連登啦 盞俾人笑

慘啦 我開始唔識覆啦 咁多神邏輯

你如果係真金白銀賣返黎既股票 你可唔可以借畀人？
如果可以 你點確保上一手賣畀你既人唔係借返黎賣畀你？

政府踢爆造假能力極低，反而係沽空機構因為利益驅使先做到野

自己唔掂係易d崇拜其他人
完全明白

開始明點解有人會唔明 ce econ

一按二按咁，按完再按，你未聽過？

OK，我假設佢咁做無犯法。咁做得沽空，應該已經預咗，有人會買現貨返黎SH唔再借返出去，夾到140％入面部分永遠還唔到貨畀人，有咩好怨？

無人怨

你用過IB未，真係有咁規定㗎喎

前後借200 前後賣200
成個市場冇多過貨 都係100%
將個買字轉左借字一樣意思

除非借貨果方借完仲可以自己再賣先會多於100%
成個問題只係來自naked short

轉做借字會有分別？

的確冇咩好怨
沽空不嬲都要承受風險，不過今次佢地輸唔起、唔服氣

我地唔係講緊個人拎同一件貨黎借上借
講緊件貨被唔同既人借上借

你死撚咗佢算啦 傻閪柒撚到

A持有股票，B問A借股票，然後B賣比C
C持有股票，D問C借股票，然後D賣比E
總共有3個long positions（A，C，E），兩個short positions（B，D），沽空比率係200%，明未？

宜家係講緊股票唔係講緊現金

照現家噉睇，
D嘅角色隨時係B自己

的確有可能

借果個都無貨。 呢鋪仆街了

你借你啲內臟俾我 我幫你賣咗佢

所以咪比老散夾死

將個性字轉做社字 其實都無分別

t+2

冇人怨wor
係睇唔過眼d人 將short sell 預設係 有違道德、犯法姐。

重點 唔係可行性呀 係佢覺得呢啲方法嘅槓桿財技唔健康 沽空機構搞死左好多公司 佢自己就差不多破產 今次沽空機構中伏 佢先出聲

啱！ 成個所有人都等緊睇機構爆炸
邊有人怨 樓上係咪入錯post

原來E就係reddit仔，佢買咗件貨返嚟就SH唔借返咗去，掛單3萬蚊。如果市場只有兩件貨，呀E鎖起咗一件，B和D發覺，流通嘅貨得番一件，佢哋兩個是但一個永遠都冇貨還畀人，唯有鬥快出高價搶返件貨返嚟。成件事我有冇理解錯？

Elon Musk想帶輿論姐 首富點會唔識finance
冇金融知識既連登仔呢
金融業有大把野可以無中生有 只係有監管同無監管
如果你真心相信Elon Musk 個post既logic
咁不如你剪曬credit card 退曬d loan 賣曬d 股票
以上例子都係「無中生有」

正確講法係借你層樓去賣
你有息收的

不過我都唔明點解咁多 upvote

但你之後要還，你還到就得

你嗡乜尻，借股票用黎賣股票，你而家講乜撚借錢黎賣錢，1999

Elon papa怨姐，
皆因Tesla當初都係被沽空機構針對，elon papa心有不忿姐，
但倘若真係無貨沽空就唔啱喇，
呢個先至係You can sell stock you don’t own

銀行收$1存款
只能借當聿某個百分比出去
唔可以借盡

佢比喻得無錯呀 係你理解唔到咋

收咩？收皮囉

可以咁講。如果E鎖死一件，A收得返一件貨之後又唔賣出去嘅話，就一定會有人還唔到貨
不過如果A收返個一件貨之後，又肯賣個一件貨嘅話，市場又多左一件可以賣，咁剩低賣唔到賣嘅人就可以買黎還貨

世界上得100間屋
但就賣左140間
果40間點借返黎

*咁剩低賣唔到賣嘅人就可以買黎還貨*

但大家都有short野

你買樓做按揭時換個角度你係抵押左層樓俾銀行
你試吓唔供唔還 銀行收唔收左你層樓？
你連本帶息還清咪俾番層樓你

仲有你做按揭時 又要check你credit, 入息, 職業
你借得多仲要俾多筆按保

你肯定Wall Street 班痴線佬冇貨沽空同你借錢買樓既概念係一樣？

其實只不過係dse 雞econ 嘅deposit creation 相同概念，點解無啦啦會變左驚天大陰謀咁

咁你覺得果140%係點黎？ 全球一齊計錯數咩唔通

傻啦，佢試過比沽空機構狙擊，而家趁有機會借散戶同政府勢力先報復返沽空機構姐。如果真係咁正義，當日被人狙擊自己公司嗰陣就出聲反擊啦。一個善用中美兩邊力量嘅跨國商人，蠢得去邊?

正解 睇果啲弱智仔唔識扮專家真係笑撚到呢

借貨都係你情我願
少少似你入錢比銀行, 銀行拎去借比人啦

而140%, 咁者係有一部人只係借一次啦, 佢地唔係十惡不赦啦

就算唔可以借盡又點
reserve 20%夠高未? 你入10蚊, 銀行借8蚊出去
嗰8蚊會喺邊? 喺到期還錢之前, 咪就係喺另一個人嘅銀行戶口入面
咁銀行又可以拎呢8蚊嘅80% = $6.4借俾下一個
最終結果, 如果借貸充足, 你嘅10蚊最多可以變成50蚊 (10/0.2)

好心唔識就謙虛d啦柒頭

冇監管 理論上係可以無限借
所謂既 「唔可以」 都只係立法規管
唔止short 大把product 都可以咁
就唔好用高中 Econ 野黎答

借錢拎黎賣咁嘅比喻都冇問題
果然係p牌仔

咁你借股票唔係用錢做利息？ 有咩分別

純粹回應緊#367以為唔可以借晒出去 = 冇得放大
而家借貨沽空個情況類似係咁

所有存戶狗衝去銀行拎錢擠提 => 散戶搶GME

銀行變唔到錢出嚟就食屎 => short咗嘅買唔返貨食屎

#308251 個會員號碼仲後過我 係到串人P牌

咁同依件事有咩關係
利申完全唔識股票

我個觀點就咁既, 首先樓同股票係兩樣野啦, 現實中無人可以無啦啦拎你層樓去賣, 所以我強調short sell 你層樓只係個概念啫

但假設, 你借層樓比銀行賺下息, 而家有沽空公司經銀行short sell 你層樓 (正如你存錢入銀行, 銀行借出去都唔使問過你一樣), 咁就會形成一個沽壓, 佢short sell得當然係想個價跌, 咁你層樓跌幅好可能大過你賺到既息, 你賺頭但蝕尾, 你會話帳面數啫, 老子未驚過!

但當你想加按套現少少錢, 又或者想換樓, 銀行就話sorry 你層樓跌到殘, 唔值當年你果個價錢啦, 你就會發現, 你辛辛苦苦賺錢供樓, 而家得個吉

D 人眼光好, short sell 價值過高既資產去賺錢係好叻; 但用財力同財技, 惡意質低資產價格, 令所有人受害, 得佢賺錢, 咁係另一樣野, 合法但無道德, 你指控佢無道德? 佢話呢D叫風險

08 係冇風險評估嘅按 加評級機構做假

所以SH個班只係拉長咗個返貨cycle
然後沽空個班就係趕係還貨日前掃曬今次個cycle會流出嘅貨咁樣

我覺得沽空呢個行為係冇問題，因為規矩早就限制左冇貨唔沽空得，所以其實借貨沽空既風險係去左借貨個度，但係現行機制冇咩監管借貨，先會有今次件事發生

假設真係冇人違規無貨沽空，理論上所有沽空倉都有機會平得到，差別在於B和D出咩價錢啫。相反，如果結局真係有人還唔到貨，係咪就證明真係有人無貨沽空？

然後如果而家就係a叫b還100股, c叫b還100股。d-z都唔賣/借俾b。

b 點算？

其實好多broker會自動幫你借出去，好多人唔留意就唔知。
借出去俾人沽係on9,為左果少少息

如果A收返黎借比D還貨比A

咁D未化解到個危機

E 繼續hold貨，到時咪變左大冤頭

如果A收返黎借比D還貨比AC

咁D未化解到個危機

E 繼續hold貨，到時咪變左大冤頭

其實好難咁講，因為如果你話操控股價既話，買上一樣做到，咁係咪又係要限制買上呢，好多人著眼左係沽空140%上面，就覺得沽空有問題，short其實只係同long一樣既手段，所以單純以買賣角度黎講，沽空係冇問題，問題只係借貨既時候有冇清楚借貨人既還貨能力

所以一定要掛單
即係話畀Broker知 我要賣啦 你好即刻同我死返張股票返黎啦

事實係好多人連money creation 都唔明。
你讀過中學econ就明，
緊有一班同學唔明 ，明明成件事係systematic 好易理解

咁其實黎黎去去都係100股 係a 嘅100股
其實銀行一樣 貨幣用金作單位支持價值1蚊既黃金back up銀行印1蚊既銀紙。

但依家既140%唔係話佢賣超過發行量總數既140%？？

咁咪唔合理明明世界得100股係A到 咁B點樣問牛牛借貨沽呢？

而C唔沽係阿A叫嘅，阿B

美股同港股都係t+2,所以要到期日前還貨

用番樓做例子，
第一： 如果你short 太古城 ，我唔信會冇人爭住接貨 implying 層樓跌唔落。

第二， 不論short sell 好 long好，如果fund house 同樣只係靠口述、財技 去 唱淡沽空、唱好拉高散貨，都係仆街嫁啦。

其實你啱 呢方面可以監管多啲 但借140% banking system係無問題 higher risk姐

或者咁諗 就算今次無人夾間野 加埋都係要平140%倉 咁你又覺得如果無人做某何野夾佢 佢本身都會自爆？

咪就係有人賭緊白頭片囉

唔再解釋啦
上面我同好多有心既Ching已經解釋過 自己睇返啦

同一件貨借上借就可以做到借突 唔好無證據就話人naked short

無實業做到間公司出黎撚有得俾你炒咩

我希望貓哥唔係naked short啦

正股naked short係犯法
option naked short係合法

第一, 太古城係優質既, 跌到咁上下, 當然吸引人買; 但short D 舊樓又點呢, say 5-600萬左右, 單棟, 30年樓齡, 小市民好辛苦儲錢買左, 比人惡意質到得返300萬, 呢D又會有幾多人接貨呢? 講到尾, 可唔可以質低你個價, 唔係資產本質既問題, 而係你夠唔夠錢, it is a money game.

第二, 你啱既, fund house貨多咪唱好等你接火棒, 貨少就唱淡再大手入, WIN WIN 呀, 係佢地贏兩次
但問題係佢可以唔睇股票既基本面, 想炒上你就炒上, 想質低你就質低, 因為而家佢錢多, 佢話晒事, 你唔可以話佢clear-cut非法, 但係無道德; 而散戶睇基本面買股票就傻仔, 比人收割係應份? I strongly disagree.

換返落樓到咪姐係naked short樓花囉

咁你檢討下啦，點解你咁前都仲係P

貨由大股東/基金佬度借番黎，short interest ratio 咪有可能大過100%

得啦 知唔夠你毒啦 日日上線甩P
你贏啦 威啦威啦

唔明你表達緊D咩

回應番第一點，因為第 2 點大家有共識。

多錢係玩哂，我認同。質到落去一個 唔合理既價亦係時常發生，但你覺得 unreasonably low-price 可以維持到落去？ 市場上有大量 partcipants，有人會睇中你層樓地段好，大手掃貨做埋大業主後，再活化層樓，層樓質素立即升值啦, 佢反而多謝D 傻閪short 到落 300萬，佢有平貨汁。 講真，我唔覺gme short seller 既 fund size ／aum 係大／多。

層樓由 500 萬質到落 300萬後，都冇人接貨，會唔會300萬先係合理價格？
但前題講緊可以自由買賣/ 流通量夠，限買／限賣就收得皮啦。

唔係，有冇無貨沽空都好，都有可能出現還唔到貨嘅情況
原因係市場點都一定有貨比沽空者買，不過d貨可能係貴到沽空者都買唔起黎還返比人

Elon musk 佢問點解可以咁做
唔係佢唔明點做到
人地公司市值咁高
會唔識？

佢係問 ：點解可以 咁樣做都唔管
姐係佢潛台詞係屌緊點解
可以沽空得咁離譜

第一個回覆就話人唔明
第二個 話Elon musk 唔係咩都岩

你穿梭時空黎？
仲講金本位

你古代人黎？ 仲講金本位

Ching諗法同我一樣 成班曲解哂Elon Muak既意思

我都崇拜佢
但佢自己都係市場既既得利益者 抽水怪